\documentclass[letterpaper,pt12]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\title{Si, soy yo}
\author{Osvaldo Mejia Ochoa }
\date{11 de Septiembre de 2022}


\begin{document}

\maketitle


\section{Academia}


 \subsection{Pasado}
 Vengo de CCH Sur, queda lejos de mi casa, por lo general me iba en pumabus que pasaba cerca de donde vivo y me llevaba directamente a la escuela, me hacía aproximadamente hora y media.

 \subsection{Actualidad}
 La facultad igual que CCH queda lejos de mi casa ,pero al menos me ayudo que CU y CCH no estan muy lejos, por lo tanto no se me hace tan pesado el translado en camión que es de aproximadamente dos horas.

 \subsection{¿Por qué física?}
 Elegí física porque en la secundaria tuve un profesor del que nunca me voy a olvidar, nos enseño de lo más básico de la materia pero lo enseño con demasiada pasión a la materia que me la transmitio, poco a poco investigue, vi pelisulas, documentales y decidí que era lo que me apasionaba.
 
 

\section{Hobbies}

 \subsection{Videojuegos}
 Desde que tengo memoria siempre pase mis ratos libres jugando videojuegos, empecé por el playstation 1 y de ahí fui abriendome camino por casi todas las consolas que hubieron de los 2000 en adelante, he jugado xbox, playstation, consolas de nintendo, juegos de computadora.
 Tengo 2 juegos favoritos, Kingdom hearts y The last of us 2. Debido a que recientemente entre a la facultad no he tenido mucho tiempo para hacer cosas que me gusten por lo que  dedico máximo 4 horas a la semana para jugar videojuegos.

 \subsection{Ver series}
 Me gusta mucho ver series de fantasía medieval, me causa mucha intriga saber que algunas cosas que se describen son parecidas a cosas que realmenten existieron en tiempos medievales, incluirle los acontecimientos fantásticos hace que sean mis favoritas, actualmente estoy viendo House of the dragon y The rings of power.

\section{Música}

 \subsection{Indie}
 Por lo general lo escucho cuando hago tarea o cuando saco a mis perros.
 
 Algunos ejemplos son: \\
 -Cuco - Lo que siento \\
 \\
 -Joji - Modus
 
 \subsection{Hip-Hop}
 Lo suelo escuchar cuando voy en el camion o cuando estoy relajado.
 
 Algunos ejemplos son:\\
 -Tyler the creator - Boredom\\
 \\
 -Drake - Passionfruit
 
\section{\large Mi anime favorito}
\subsection{Evangelion}
{\tiny Evangelion es un anime que me marco mucho debido a que fue el primer anime que vi, fue mi punto de partida en el mundo del anime y del manga.\\

En lo personal me parece que la trama a pesar de ser un poco confusa y en algunos momentos muy turbia es un gran anime que se merece todo el reconocimiento que tiene.

rei chiquita supremacy.}

\end{document}
